[左膠=共匪] Jordan Peterson 談後現代主義與文化馬克思主義

Jordan Peterson 是多倫多大學的 clinical psychology 教授，亦是暢銷書作者，以反transgender-pronouns 而聞名。最近發現佢有一段訪問，清楚解釋了 馬克思主義 如何重新包裝成 identity politics, 非常值得一看。

左膠的本質就是共匪，反左膠其實就是反共。

真心建議開字幕，睇頭10分鐘都好。可以了解左膠的前世今生。

老果一代左膠反而正常少少
好多大學出黎既現代左膠都對中國同共產有好感 痴撚線
試過同個外國exchange拗左好撚耐點解共產主義唔work
佢係咁重覆"this is not real communism"呢個point
無得救

Clean your room

classical liberalism 點同依家啲共匪

依家classical liberalism 俾左膠當conservative,右翼

見親Jordan Peterson都見到班友tag far right
上去twitter一search佢個名 成班痴線左膠係咁屌佢

佢同 Ben Shapiro 反駁左膠幾好睇。

以前生活水平差
人只注重經濟模式(市場vs共產)

而家生活水平好咗
啲人重視社會公義
輸咗嘅共產主義咪借屍還魂
用社會公義重新包裝

所以當你話佢哋個idea唔可行
左膠好多時都駁唔到
只可以話你唔支持社會公義
話你有偏見/係racist

Jordan Peterson依條友一走出心理學就同智障一樣
耶撚, 性別歧視, 反climate change

佢同Matt Dillahunty dabate Religion

連登都大把共產主義fans, 唔夠講就想借北歐吹捧

This is GOOD

共產主義/制度 只適合0-2個人
e.g. 伴侶共同擁有資產/分擔責任

超過2個人就會出現政治(politics)
令共產制度逐漸崩潰

北歐唔係socialism 咩？

Jordan peterson 係好有分析力好有智慧，不過有佢咁嘅能力都處理唔到宗教問題，唔能夠好清晰表達自己嘅宗教觀，佢唯一解釋就係人係非常複雜好難理解，所以自己都未必了解自己，其實佢一直迴避自己信唔信有神，佢只係話自己係基督徒。

其實企係耶撚立場遇到同級對手注定會輸，matt dillahunty同sam harris都係最top嘅debater, JP由耶撚角度出發冇可能贏到debate

你講到辯論比賽老師幫你簡邊邊咁

JP 點解做耶撚根本冇講清楚, 我估佢自己都冇搞清水, 其實佢咁樣走出去同人debate根本注定輸，本身有神論就冇好既論點支持，如果講道理無神論根本實win

Jordan peterson 係好有分析力好有智慧